<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>life is a game on</title><link>https://dwiperdana.com/tags/life-is-a-game/</link><description>Recent content in life is a game on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 15:42:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dwiperdana.com/tags/life-is-a-game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat hidup lebih epic ⚔</title><link>https://dwiperdana.com/posts/membuat-hidup-lebih-epic/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/membuat-hidup-lebih-epic/</guid><description>Kamu adalah tokoh utama dari hidup kamu sendiri, pilihan apa yang akan jika kamu adalah seorang hero dalam game?</description></item><item><title>Gunakan waktu dengan bijak</title><link>https://dwiperdana.com/posts/gunakan-waktu-dengan-bijak/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/gunakan-waktu-dengan-bijak/</guid><description>Banyak orang yang saat diinterview bilang: “saya ingin menjadi game programmer dan bikin game seperti Final Fantasy”. Tapi giliran ditanya, berapa jam dia coding game tiap hari: “sekarang sih masih jarang, soalnya sibuk kuliah dll dsb dst”. Kamu akan ketinggalan banyak kalau baru belajar skill yang dibutuhkan di profesi setelah lulus kuliah. Atlit kelas dunia semua mulai berlatih sejak kecil, nggak ada yang nunggu lulus kuliah dulu baru mulai berlatih.</description></item><item><title>Jangan salah bikin karakter</title><link>https://dwiperdana.com/posts/jangan-salah-bikin-karakter/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/jangan-salah-bikin-karakter/</guid><description>Hidup ini seperti game, kita membangun seorang karakter untuk menjalani berbagai petualangan dalam hidup. Kalau salah bikin karakter, hunting untuk naikin level bakal susah dan nggak ada party/guild yang mau nerima. Dalam kehidupan nyata, kita juga perlu melakukan character building. Profesi yang ingin kamu jalani adalah ‘Class’, passive skill itu Softskill, active skill itu hardskill, dan atribut bonus lain didapat dari attitude, personality, dll.</description></item></channel></rss>