<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>archive on</title><link>https://dwiperdana.com/tags/archive/</link><description>Recent content in archive on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 22 Aug 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dwiperdana.com/tags/archive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>So much to learn, so little time</title><link>https://dwiperdana.com/posts/so-much-to-learn-so-little-time/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/so-much-to-learn-so-little-time/</guid><description>Internet adalah surga bagi para pembelajar, tapi bagaimana cara kita menentukan apa yang layak kita pelajari?</description></item><item><title>Habits of Effective Artist - Andrew Price (Blender Guru)</title><link>https://dwiperdana.com/posts/habits-of-effective-artist-andrew-price-blender-guru/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 04:00:00 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/habits-of-effective-artist-andrew-price-blender-guru/</guid><description>Presentasi Andrew Price/Blender Guru di Blender Conference 2016. Walau judul dan study casenya di bidang art, saya rasa tetap berguna untuk kita yang bekerja di bidang kreatif seperti writing, coding, etc.</description></item><item><title>Turn the Ship Around! | Book Review</title><link>https://dwiperdana.com/posts/turn-the-ship-around-book-review/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/turn-the-ship-around-book-review/</guid><description>This book is a journal of the transformation of the USS Santa Fe from an sub-par into an exceptional team. The author, captain himself, describe his thought process of very major change he did to transform his team members. This book gives a lot of insight for leaders to build their members into potential future leaders. The best thing is, because it was based on true events, we got a clear and practical picture of the implementation of those insights within USS Santa Fe.</description></item><item><title>Project Management for Gamers Part 1: Strategic Thinking</title><link>https://dwiperdana.com/posts/project-management-for-gamers-part-1-strategic-thinking/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/project-management-for-gamers-part-1-strategic-thinking/</guid><description>Saya belajar banyak hal dari ratusan jam bermain Harvest Moon di PS1, mulai dari kemampuan berbahasa Inggris, stereotipe NPC dating sim, sampai project management.</description></item><item><title>Membuat hidup lebih epic ⚔</title><link>https://dwiperdana.com/posts/membuat-hidup-lebih-epic/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/membuat-hidup-lebih-epic/</guid><description>Kamu adalah tokoh utama dari hidup kamu sendiri, pilihan apa yang akan jika kamu adalah seorang hero dalam game?</description></item><item><title>Gunakan waktu dengan bijak</title><link>https://dwiperdana.com/posts/gunakan-waktu-dengan-bijak/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/gunakan-waktu-dengan-bijak/</guid><description>Banyak orang yang saat diinterview bilang: “saya ingin menjadi game programmer dan bikin game seperti Final Fantasy”. Tapi giliran ditanya, berapa jam dia coding game tiap hari: “sekarang sih masih jarang, soalnya sibuk kuliah dll dsb dst”. Kamu akan ketinggalan banyak kalau baru belajar skill yang dibutuhkan di profesi setelah lulus kuliah. Atlit kelas dunia semua mulai berlatih sejak kecil, nggak ada yang nunggu lulus kuliah dulu baru mulai berlatih.</description></item><item><title>Jangan salah bikin karakter</title><link>https://dwiperdana.com/posts/jangan-salah-bikin-karakter/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/jangan-salah-bikin-karakter/</guid><description>Hidup ini seperti game, kita membangun seorang karakter untuk menjalani berbagai petualangan dalam hidup. Kalau salah bikin karakter, hunting untuk naikin level bakal susah dan nggak ada party/guild yang mau nerima. Dalam kehidupan nyata, kita juga perlu melakukan character building. Profesi yang ingin kamu jalani adalah ‘Class’, passive skill itu Softskill, active skill itu hardskill, dan atribut bonus lain didapat dari attitude, personality, dll.</description></item><item><title>Bagaimana Agate menangani anggota tim dengan jumlah besar?</title><link>https://dwiperdana.com/posts/bagaimana-agate-menangani-anggota-tim-dengan-jumlah-besar/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/bagaimana-agate-menangani-anggota-tim-dengan-jumlah-besar/</guid><description>Walau saat ini jumlah tim di Agate cukup besar, tidak ada satu orang yang menangani anggota tim dalam jumlah besar. Satu orang di Agate maksimal hanya menangani sekitar 5 orang secara langsung, tapi karena tim manajemen di Agate sudah ada beberapa lapis, semua crew bertanggung jawab terhadap seorang lead.</description></item><item><title>Ingin membuat studio game</title><link>https://dwiperdana.com/posts/ingin-membuat-studio-game/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/ingin-membuat-studio-game/</guid><description>Sebagian orang terjun ke industri game untuk &lt;em>membuat studio game&lt;/em>, tapi apakah benar kamu ingin membuat studio? Ataukah kamu hanya ingin membuat game? Apakah kamu tahu yang harus dilakukan untuk &lt;em>membuat studio game&lt;/em>?</description></item><item><title>Perlukah kita mengingat? 🧠</title><link>https://dwiperdana.com/posts/perlukah-kita-mengingat/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 15:42:18 +0700</pubDate><guid>https://dwiperdana.com/posts/perlukah-kita-mengingat/</guid><description>Untuk apa berusaha mengingat kalau kita bisa cari informasi yang sama di smartphone atau googling kurang dari 5 detik?</description></item></channel></rss>